Die Akzeptanztests für QDAcity werden aktuell mit dem Jest Framework\footnote{https://jestjs.io/} und
Selenium\footnote{https://www.seleniumhq.org/} erstellt und mit dem
Chromedriver\footnote{https://sites.google.com/a/chromium.org/chromedriver/} ausgeführt.
Diese werden durch GitLabCI in einem Test-Job automatisch ausgeführt.
Dieser Job startet einen Docker-Container, der wiederum die mit Jest geschriebene Test-Suite mittels \textsl{npm}
ausführt.
Dabei geht das Script in folgenden Schritten vor:
\begin{enumerate}
    \item Starte den Selenium Server
    \item Starte den RTCS und Backend-Entwicklungs Server(Dev Server)
    \item Führe die Tests aus
\end{enumerate}
Um das Verhalten der Anwendung ohne aktive Internetverbindung zu testen, muss also während der Tests
bzw. während des Test-Jobs, ein Verbindungsverlust realisiert werden.
Dies wird umgesetzt, in dem einfach die Prozesse des Dev Servers und des RTCS Servers terminiert werden.
Die führt nun zu folgendem Ablauf:
\begin{enumerate}
    \item Starte den Selenium Server
    \item Starte den RTCS und Dev Server
    \item Führe die Online Tests aus
    \item Stoppe den RTCS und Dev Server
    \item Führe die Offline Tests aus
    \item Starte den RTCS und Dev Server
    \item Führe weitere Online Tests aus
\end{enumerate}
Damit der Test-Job den richtigen Exit-Code an GitLabCI zurückgibt, beendet das Script mit einer
\textsl{OR}-Verknüpfung der Exit-Codes der einzelnen TestSuite Durchläufe.
Es wurden folgende Akzeptanztests hinzugefügt:
\begin{itemize}
    \item Laden eines Projekts ohne Verbindung, das zuvor mit Verbindung geladen wurde
    \item Einfügen und korrektes Darstellen eines Codes ohne Verbindung
\end{itemize}


